［獨撚］大阪京都鳩流流

今次係第2次一條友出發
鑑於上次太悶既關係
今次索性開個post殺下時間

行程方面都係是但編下 志在飲飲食食休閒下
但求舒舒服服慢慢行 試下啲未食過既野
亦無咩野打算買 直接咩個背囊就出發

三日半行程 好多超熱門既景點都去過
不過有啲都值得再去既

D1:
嵐山嵯峨野小火車+lunch
京都
奈良放飯+睇演唱會
最後翻難波checkin

D2:
Book左食蟹道樂 食之前附近行下
其餘未定

D3:
買左海遊館飛 到時再搵下附近有咩食

D4:
未定（歡迎推介 ）
下午5點幾機 翻香港
———————————————————

早左好多到機場 叫隻雞食下

然後就等.....

帶左5萬羊 預入兩萬落卡
希望夠洗

最後出發前
歡迎相認
我專登開個新ac

我都好想再一個人去日本

即刻平平地出發走轉啦

睇邊個演唱會？

點解要開個新ac

玩到日夜腳軟

由於無行李既關係 拍拍羅友就入左境
意外地仲無人唔洗點排
入境check行李果時仲比個姐姐笑我一條友
問我係唔係無朋友 仲要問左兩次

藤原 さくら
我諗都無人識
買完機票無耐話奈良會開一場 真係好撚好彩

因為太容易自爆既關係

今次黎我無諗住食料理

同機 巴打祝你旅途愉快

祝你都旅途愉快

訓夠就去排隊買小火車飛
飯團食咁多隻都係覺得蛋黃醬最好食

正呀...
好想佢黎香港

香港無fans

由於有條柒頭太遲先決定去搭小火車
今日嵯峨出發既基本上都full booking咁滯
好彩對頭龜岡出發既仲有位

咁就搭多幾個站啦

點樣可以做到一日內去嵐山+京都+奈良再返難波

完全趕到爆

其實京都都係短暫停留 咁岩有間想睇既鞋鋪
奈良啲鹿都撚過了 時間多先去
其實得嵐山會留耐啲 去到奈良睇完演唱會都走

想睇既野好少 唔洗點樣追景點

終於到最後一程車

馬堀落車之後 其實行5分鐘左右已經到

未夠鐘 附近行下先

月台 啲狸貓？

開車啦開車啦

買咗朱古力今晚食未？

一條友 我買幾打都無用

想知日本算唔算凍？
後日去東京唔知帶咩衫女木

聽日飛 又係一條友
有興趣可以食下飯

飛田新地屌日本櫻花妹粉紅小穴

可以同#30一齊食

都涼呀 我死肥仔都要著風褸

要食朱古力既

好貴呀

弱弱地一問. Jetstar 你買幾錢張機票, 係咪位好細

唔該哂

問埋你呢幾日係邊訓

1500左右 唔連行李 坐特大空間位
其實特唔特大坐起上黎都唔會好逼
重105kg既我覺得個位都算大
諗起坐過國泰真係窄到仆街

呢幾日訓酒店 近黑門市場
自從限左民宿之後 有牌果啲攞正牌加價
上永安禁一禁發現仲平過民宿
索性住酒店了

Book唔到位就唯有walkin啦
11點先開門 但係等位好多蚊

感覺日夜溫差比較大
呢家出猛太陽 我出汗了

留名
9月頭去完京都返黎
覺得京都正過大阪好多

仲有琵琶湖果d地方...好想去

大阪比d強國人攻陷左 唔講以為自己去左強國

好鐘意果種建築風
係條街慢慢行好舒服

咁麻煩

仲有少少似翻左香港

肥仔大汗姐 瘦底人士可以無視

我睇天氣預報見星期五開始會涼

我ok架啦 再凍啲我夜晚會頂唔順
我得一件風褸

出埋啲風景圖先

推

食飽就翻京都行街了
雖然有啲錯重點 但係佢杯茶真係好好飲
另外個茶泡飯意外地好食
但我整得太肉酸就廢事post出黎

鯛匠上次十半去已經排到傻左

我差唔多十半排 排第5
唔洗5分鐘 排到出街

唉好撚攰呀 坐陣先落去行

永安平過agora, 個d?

我睇果間酒店就係

四圍行 好眼訓 搵個位訓一陣

呢間可以點BOOK, 要打電話？

係呀 佢話要打電話

呢個位係咪上伊勢丹對面ge電梯

應該係？我係伊勢丹行上黎 行下行下就

CLS，啲人見有人排就跟住排，跟住就成條隊長。
巴打排第5都可以食到頭輪。

我見有兩張檯比人book左
食完頭輪用勝利者既姿態行出去睇啲人排到出街

永安都敢book?

咁我都係。我寧願早啲去企喺度等排食頭輪，都好過排都傻。
下以可以試下用信用卡秘書/叫酒店幫手訂 (不過都唔係間間得)

有伏？

太遲叫 佢覆話今日full booking
叫我可以試下walkin 索性排頭輪

=ctrip

Suica唔係東京用咩

聽聞會比人偷卡碌

我上次北海道都用到

巴打識日文？

一開頭都已經想問...
即係全國通用??

LM

唔識
英文+手指指+肢體動作
但都聽得明少許單字

暫時用大阪 北海道用過

咁你又買

因為唔知=ctrip

小火車遲下11月會去即日買飛真係會full booking?
咁睇黎果陣要早幾日去book先得

我明白你感受
今年去左兩次日本 兩次都比人問係咪得自己一個

8月去個時 仲要比人捉左去搜身

早到就上網買定先 最緊要買窗口位 兩邊都有野睇 我今日坐1卡9a位

未試過
因為早兩星期突然食左蟹
搞到好想食蟹

希望聽日食得飽就真既
不過成點半先有位食 咁撚餓應該會好味

上次黎果時食左宮崎牛
不過食lunch應該平啲？

我唔夾公仔啦 攞唔到翻去
我打算下午先去 順手睇埋日落先翻去

本身對主題公園無咩性趣
去過一次就算了

佢地對獨撚一個好敏感 驚你走私黃金咁
月頭自己去東京比佢問去邊同埋點解去
問完就冇野

反而去咁多次又未試過比人搜身/查行李
可能我個樣比較人畜無害

日本

係呀係呀 又問我會去邊頭玩 差啲想show個行程表比佢

係睇演唱會之前緊係食左野先
朋友推介食元喜神白雞湯
本身好鐘意食濃湯+煙韌粗麵
開正我果泛 覺得好撚好食
最後剩低既湯 就打隻蛋同將啲飯放入去煮
好似食緊risotto咁（當然啲飯就唔會中間一點脆啦）
加埋啲熟唔曬既洋蔥粒 食到我都就黎要高潮

四月尾我都第一次一個人去左大阪睇演唱會
12月準備去第二次大阪

但其實我食完個麵已經飽飽 諗住個飯會搞唔掂 最後都清曬

個西瓜卡app 點用？

裝apps 開卡 增值

想去坐保津川遊船多過小火車
有冇人知係咪walk in就得

點先可以將suica 連落apple pay?

樓主 1月小火車好似唔開？

裝suica個app
買張虛擬卡

我都響京都喎

首先要x/8 或以上機種

我去左奈良了

好似冬天唔知幾月話維修咁？

正

有apple watch 都得

係wo 但有無得set做特快交通卡

呢間正

相比之下我鐘意食同場既廣川鰻魚飯多啲

唔該晒

記得tick做特快交通卡 機都唔洗開就咁do就得

我早你三日黎大阪，今日翻香港了
我過日本關果陣俾靚女姐姐搜全身
毒拎自己一個好蝦啲

喂喂喂 我都想比佢蝦
但毒撚去旅行果種feel 值翻曬

打算跟巴打行程了

Hea到仆街都好跟既
仲有幾日 睇定啲先 三思呀巴打

仲要唔洗趕行程 自己想去邊就去邊
我都有去到嵐山坐小火車

小火車有個影相姐姐都係香港人黎

開場了 大家有興趣既去聽下
好多歌都係佢自己作曲作詞架
好開心見到佢初出道到呢家演唱會坐滿
佢Youtube Channel有佢啲碟試聽
初出同呢家既風格都唔同
不妨聽下最新同最舊既歌先再決定

唔怪得佢中英日都咁撚流利 我諗你講果個今日都係我果卡

我上次去都要比人搜

過兩日都去大阪睇con

都係講下遮

點都跟唔到演唱會

聽日毒飛大阪
第一次嚟大阪有啲緊張

帶多兩萬去飛田食料理

演唱會係意外收穫

巴打睇邊位

肥仔無人權
我本身都英文唔識多隻
個男仔仲要連一個英文都唔識
最後搵左個阿叔拉我埋一邊搜身

答佢觀光 大約音佢就明

小弟差不多玩哂日本全國(沖繩石垣自駕)，得四國用唔到Suica

散左會翻緊去 好撚眼訓呀屌
但我決定陣間都去買個宵夜食先

咁搞笑 零零舍舍

岩岩去完8日京都奈良大阪

自成一(四)國

反了反了

Nmb同倖田

Enjoy 日本睇live我會好緊張

請問你suica果張係乜卡

不記名果張

巴打我準備去四國
用唔到Suica直接用四國鐵路周遊卷其實扺唔扺
利申唔係想伸手但即興快閃冇乜plan

Book房果時話包早餐
比錢果時話唔包
到check in果時又包翻

間房望落唔錯。

一條友 攞埋行李我都覺得夠位 仲有電視睇
400$晚左右

呢間由鋪門口排到出馬路
多人到痴線
有排排

黎緊都一條友去
一個人食飯麻唔麻煩？

不知幾撚方便 想食咩就食咩

食個飯訓教算

之前去過一次 都有食拉麵 餐廳個d
但係出名個d有時唔受一條友去食

你個晚餐都幾hea
我晚晚都出去食 肥咗幾磅翻嚟

有啲咁撚顛既鋪架咩？今日食鯛匠 我同另外兩個食客都係一個人

太攰啦 但求就手 嚴格黎講係宵夜了

我唔敢用crip, 只會俾 ctrip個價agoda睇， 叫佢做返同價俾我

btw, 剛剛訂酒店， 有野唔明打上 Expedia CS, 點知CS即時幫我訂會平D, 我問點解你俾個價網上網唔同既， 個CS答我， 佢地同網頁兩個價黎 ， 最後4日酒店total平佐$300

下次我都唔敢了

如果lunch算好抵食

呢間酒店我16年住過 ， 下次住近d道道堀啦

係WALK IN就得
去過兩次，1次2月，1次5月。兩次都有位，果3條PK真係好好笑好有互動

我貪佢近黑門同毒撚街

想知早餐有咩食

月巴
最期待就係坐呢架船

黑門越來越貴， 我個半月前去過， 好多野唔同晒， 當年都已經貴， 而家好似仲貴佐

其實一個人 拉麵其實不嬲最歡迎一個人食
因為你食完就會走 唔會掛住傾計唔食野
其他個d
我個人毒撚經驗
一係唔好去旺區食
一係早d/遲d先食
咁佢地間鋪有好多空位
難得有客 一個都會比你食
由其係閒日既百貨公司頂層 一過左段時間
直頭成間鋪有一半都無人

乜你day2,3冇地方去，快d諗諗大阪周圍卡

有35個地方免費入場/玩， 有摩天輪， 觀光船， 溫泉， 仲有好多展覽館咁樣 仲包佐車任車

如果覺得岩， 你周遊好幾個車站都買到

依家住得近黑門無意思啦
真係好貴 是但搵舊野食已經hkd100起跳
仲要食落去真心 d水準愈黎愈差

純粹想去日本橋先住個邊
上次貪平 一個人住千日前間商務酒店
無睇評價 間野乜服務都無
仲要佢係唔歡迎外國人黎住 唔會就你講外語
不過住多幾日又好好相處 朝朝落去拎個包食

毒撚街轉個灣就到

聽日休息 起碼中午先浦頭
後日去海游館呀

可以
錶仲爽

樓主，可去驚安買

MARK底左鯛匠

下星期去京都試下佢先

又飛

邊有又飛

帶埋我好冇

lm

好...一齊出發

請問全程食住玩不計購物幾錢

Sor 我無研究，因為喺四國都係自駕多，上次喺高松市一日先有機會搭鐵

幾號去食新地？

6千零港紙左右
5萬yen 千5機票 千2酒店
不過都未用曬啲錢好難講

小火車飛你係邊度買架？

即場買係咪排好耐？

小火車飛我係機場車站買（買pass果到）
上網寫開6點 其實5半開左

可能我夠早 唔洗排
即日買既問題係好大機會無位
最後買左單程飛

屌都叫你一齊

點解要買假狗插自己

陣間試下先

一陣下午機出發

係房磨左成個鐘 終於肯出發
話說琴晚刷牙果時發現無牙膏
走左落去買 今朝突然醒起問樓下啲妹妹
佢地攞左包野比我 屌我先醒覺琴晚攞完牙刷無攞牙膏成袋掉左 柒列爆炸

一個人坐張4人檯好老尷

朝早5:30

係呀 早知我唔洗係機場磨到6點 早啲買完早啲走好過

對不起
可能誤會了
是買飛6點還是排坐火車

買飛姐
如果琴日我去到果邊站頭先買飛應該都收得皮
所以都係預早香港book定
嵯峨開既頭班車係9:01

本身想話等個釜飯果時出post 點知打到一半就食得
叫左個4200羊既set 貪佢有個釜飯食下
頭盤黎左個凍蟹同刺身 之後就蒸蛋
第一次食蟹刺身 同我印象中既一梳梳口感好大出入
幾鮮甜 雖然我唔太喜感果種咁綿密既口感

之後係上網啲人話無蟹味既芝士通心粉
其實我覺得都幾夠味 又唔會似啲人話比芝士搶曬啲味
同埋面頭烤焗過果兩舊蟹肉真係好重味
比想像中仲要好食

最後係個釜飯同甜品
居然又有茶泡飯play 加埋少少飯焦
其實都幾好味
通常呢啲咁撚清既湯都好好飲
的確好有蟹味得黎入口都好清新

樓主好猛料 我下星期去都係諗住一到埗就去奈良撚鹿再加京都行街已經覺得略趕，你仲要嵐山+京都+奈良再返大阪市內

想問埋樓主蟹道樂個set一條友食夠唔夠飽？我book左位，預先揀左個期間限定餐+你果個通心粉餐，兩條友食

因為我嵐山我剩係去小火車之嘛
京都我第一次去日本就係住京都 成個星期行黎行去
奈良我太眼訓無去撚鹿
唔係既我都想翻頭撚

但其實撚鹿撚唔到好耐

Ok呀我覺得 佢個飯都飽
利申死肥仔
同埋你等個飯熟 拖長黎食
不過我覺得食唔飽仲好
可以去掃街

算平

通常仲會有啲撚樣問我做咩唔買1蚊機票
屌佢都廢事

食飽就行左落去高島屋 好鐘意行呢啲
好多野食睇 買左包8爪魚今晚食
明明啲野又唔係特別平 唔知點解都好多本地人買野

途中仲見到連登仔拉麵首選 金龍！

之後往毒撚街出發

唔知點解第一眼睇到過來看男人

一個人食係飽到嘔的

行到攰攰地 上翻房坐
幫朋友買完野 旅費少左6000

慘 睇黎我真係好大食

真心飽啊

我仲去左買野食

放左個頭輪飯先 以前誤打誤撞去左難波park
發現佢最頂幾層好多野食
次次都黎呢間食
聽日得閒再黎食意粉 今日食左炸豬先

去大阪唔食金龍等於冇去過

好正呀 好掛住大阪

呢間出名食蕎麥麵，但佢個飯仲好食過蕎麥麵
唔貴，你可以一試
喺心斎橋大丸北館13樓

必食首選

居然飯仲好食
我last day睇下有無時間食先

未食過

正唔正?

未食過唔好話自己去過大阪

呢D隱世美食次次一講就會有負評

正皮是我比的

肚餓了 落街買宵夜

今日無行程大家都好靜
預告一下聽日我會起身食早餐同埋去海遊館

所以一日未食一日都離唔開大阪

我覺得每日都要食

見有製冰機
冰底

好食咩

隻面阿信屋有

做咩唔試D香港冇/少有既

個人鐘意食8爪魚黎講都幾好食

咁岩個架無咩心水 聽日出去其實鋪望下先
不過其實係香港我都唔食杯麵

上次買左icoca
你呢張可以入落電話方便好多

佢係apps黎 係apps入面開卡的

請問嵐山小火車爆唔爆？ 去到先賣驚唔驚？

搭零晨機 打算一早到jr站買

追曬啦 無野啦

唔係入落wallet咩

香港買定啦 見係寄出黎 要啲時間

未試過呀 我無實體卡係手的
增值同開卡都係電話搞曬

肥仔表示 同你一樣一個人坐4人枱
不過食唔飽
但係佢杯茶超好飲 周圍搵 都搵唔到個種味

諗起鯛匠果杯仲好飲

早晨呀
琴晚唔知點解訓下醒下咁

當年又係誤打誤撞入呢間

其實冇咩所謂,好多隻 香港都有得賣, 呢個又平又好食, 其他都唔平. 10,20 蚊一個,

好似兩樣都得
實卡加入去好似退按金

之前去東京買實卡
依加就去大阪
遲D加入去試下
貪佢可以信用卡增值

好過 ctrip. 好多判上判,
永安都冇即時確認, expedia, agoda保障好好多, ctrip番大陸先用啦

其實最好係直接係官網訂
不過好多都好麻煩 對外國人黎講
不過訂酒店真係睇岩兩三間 再每個網睇一次價錢服務會好d
個個網唔同價
不過有d網顯示平d 但其實cut晒好多野
所以睇完價錢 再睇佢提供咩比你

我用開

so far 都冇咩問題

香港邊到有得買？

朋友叫我去kkday

$101 張飛 好似無得簡時間

多謝巴打

即係kkday求其塞個時間俾你？

由於訓翻左既關係
岩岩先放完飯 呢家碌緊落去大阪港
於事琴日講既意粉就呢家食左先
水準都係咁掂 今餐真係好飽

未試過呀 我因為太遲買 買唔切 你pm佢客服問下會好啲

Thx巴打

最撚緊要揀窗口位

多謝提醒
下年6月中去

早咁多睇定實無死啦

個廁所咁開揚係咩play

考慮緊好無一條友搭

升到最高個陣見到隔離d卡一pair pair情侶

D4 - 京都鐵道博物館 或 京都國立博物館 (做緊刀劍展)

次次去酒店官網都貴過agoda個d網站

呢個真。成日都話無房，但去到訂房網站又見有，仲有平。

爬過去打柒佢

又要走翻去京都
講起刀劍 琴日發現住果到格黎

其實新加速都係半個鐘車程，可以擺低行李再去

背囊一個

岩岩好行完出黎就
食完野入去夜間海遊館先

海遊館有夜間？

有呀 仲話特別啲
反正打個手印就入得翻
出去放飯再入過

上星期 去完 陰天

我都一半一半

入左條美食街？見到北極星 以前食過又無咩特別
之後隨便入左間
可能仲早啦無咩客 得我一個
落左單之後聽到老細慢慢切野打蛋炸野
仲用英文同啲日文單字同老細鳩up下
有講有笑就有飯食了

好飯好似好正

我諗住一條友搭

成件事一定好有趣

係真係幾正

Round2!
Dllm咁多情侶係到影相

訓曬教
咩學名黎 mola mola

屌⋯⋯經過聞到陣湯味想即刻入去食
臭到仆街 屌你個閪

唔講咁多 我即刻落去整碗先

四國唔係完全用唔到，由2018年3月3日起琴平電鐵可以用到全國各大IC卡

行左大半日都好攰 近近地食啲野算
見肉劇場今日無咩人排隊 就入去食

mola mola=翻車魚

Hi

Mola mola係翻車魚

話說今日無切好左既 唯有成條咬

又買8爪魚 好好食咩

成條咬有feel好多呀

今日買下食下 倒數6000羊

唔係掛

係無跟豉油 食原汁原味

盒壽司好似仲吸引

麻麻地 真心 早知唔買 落街食多碗飯好過

¥6000 仲有幾日用?

半日姐 仲要唔洗車錢

仲唔飛奔去食金龍

慘，通常最尾一日求其都買堆嘢
忍手真係好痛苦

食左唔通又要唱通街咩 下次黎大排長龍點算

無啦 食飽就算 無位裝了

美食係要等下

天保山啊

睇黎樓主真係好鐘意咬呢條野

¥6000

你仲有幾多日啊?

回程南海電鐵去機場都千幾¥

車錢唔係問題
張ic卡仲有4千羊

樓主早晨，今日去邊？

早呀 食完早餐check out完再決定
個袋應該幾重

幾多點飛機?

5點幾 其實時間唔太多

你酒店個頭有間好出名既拉麵店， 排隊排死人個隻， 食醬油湯底

邊間

丈六， tabelog 搵唔到既， 奇怪

同你酒店超近

3.72分

陣間走去望下先
不過我唔係醬油底fans

咁你諗諗

不過咁近 照行去望望

整味屋， 利申想試， 但未試

一千¥多少少

福岡好出名， 難波開佐分店， 好近你

打錯字， 極味屋先真

極味屋餐牌

Btw 丈六今日google寫休息

要早過開店去 （好似係）

佢未改名前食過 一般啦

有冇好介紹

附近有間小店 矗矗家
Lunch食定食幾抵食

呢家係酒店坐 等運到

原來我miss左 好撚正
右邊圓形果粒係流質野黎 忌廉醬蝦肉咁上下
質地似金寶忌廉湯未開稀果時

個袋好飽滿 我覺得應該超左重

但你買左咩...? 有冇買手信比屋企人

演唱會同海遊館買左野 幫朋友買左野
塞下塞下就滿左

無呀 講明無帶行李無手信

如果有手信..我另外帶個大環保袋裝, 係咪都比上機?

好難講 睇佢心情 如果佢要揸正黎做既

廣川係唔係真係咁好食 樓主上次食係排隊定book 位

好食呀 但你唔好期待係好多汁好甜果隻港式鰻魚飯
有朋友帶女朋友去食 條女表示無汁話唔好食wo

排呀 第一次6點幾去排一個鐘
第2次5點半去排半個鐘

試過晌大阪返香港見到兩個女仔上機一刻俾地勤捉住，果次仲要打完風，架機delay咗一晚，佢哋如果咁上唔到，要幾日後先有機票

book位講英文得唔得

好似又係要電話約？打去visa秘書叫佢幫你訂 順便訂最貴個ser 7千幾yen 去兩次去都話賣曬

我上網睇
有啲人話自己打電話去廣川訂位 廣川叫返佢地搵酒店book 留位費好似要1000羊

咁有去到會唔會回水先

所以都係比visa秘書搞 上次訂鯛匠都係要打字話同留酒店 雖然最後訂唔到

Jetstar黎講係可以 但你用得兩個袋加埋唔超重好難
我呢家6.2kg 落樓下掃啲零食再入閘

啱啱check左原來我個張都有 以為好高級個啲卡先有秘書 遲啲搵visa 秘書訂左先

Visa既話 白金卡已經有

因為一盒野 比人成個袋反轉左 差啲塞唔翻啲野入去

咩野?

幫朋友買左盒藥膏
可能容量太大 佢要檢查下有無開盒同入面裝咩
咁岩擺左係底 佢又講唔出想要邊盒
最後起曬啲野出黎

做手信

日本UO返HK揸得好正

巴打想問如果我宜家想星期五坐嵐山小火車有冇機會
爬文見到上面巴打話小火車一飛難求
ps聽日小弟會喺大阪

klook定kkday冇？

有位喎

OU

翻到了

日本公司捉得好緊
個次樂桃 不停有香港人同d空姐嘈
有d輕微既重小小
有d又抵死 講明兩件手提
上機前又要瘋狂買野 搞到上機前 好多人都變左幾袋

我本身都驚過重 執定一袋仔野係可以掉
最後可以再買左啲零食同飯團翻香港

逼不及待翻去食個爛屎漢堡了
好撚肚餓
Btw頭先個空姐幾靚女

翻到香港上網有翻咁上下速度
想比大家睇下呢條仆街仔

啲地鐵好難搭 成日搭錯

我用呢個apps都易用
最緊要易睇得明 有埋每個站既到站時間
基本上我搭長途都係較定鬧鐘 差唔多到就震醒我落車

巴打請問哩個係咩網
我轉頭上去研究吓
唔好意思今次去得比較趕冇乜準備
今日plan聽日嘢咁

巴打我用哩個

乗換案内 by Jorudan Co.,Ltd.

但今日問本地人點搭車個結論同我自己search唔一樣
可能我嗰個唔好

可能本地人有唔同既搭法 兩個都去到目標地
我都有用過你呢個 朋友都有推薦過其實
用左幾個都係覺得用緊果個就手啲
最緊要用得就手 一禁就搵到想要既野

呢個係小火車個官網黎 有中文亦有空位睇

整隻脆弱雞翼先

咁古惑

原來平時睇啲gif會推鵝落水係真

yes，依家應該唔full，綠葉開始冇咁綠，紅葉又未到，一人位即買應該ok

啲紅葉好難捉時間 有年11月去又係睇唔到

好的唔該巴打咁我到時再算

好似日本自己有啲網有寫今年每個景點嘅時間
好似幾準咁
因為我見到佢寫四國有啲點10月中旬開始紅
結果真係得兩三棵樹係紅

終於都完左.... 冇遊記睇了

開心既係 咁都有人睇
呢幾日放假我會出埋啲海遊館既圖
仲有啲片

臨上機前掃左4包

好食過香港買果d???

好食呀 啲柿種唔同口感 面頭啲醬又唔同味
有次老母香港買左啲 食左我幾撚耐

さくら

終於有手足入黎

個show正唔正

你話呢

有冇入去買呀ching

見識過 其實無咩特別 tenga個檔口好細

去到就唔買tenga la咁多其他選擇
話說我上次去見到隔離啲妹妹仔通常都好柒
仲要幾日都係咁上下質素

好難先見到有靚女

靚個d一定係鋪頭入面
通常樣衰先比人推出去拉客

呢間叫咩名

我想問你suica 卡入左iphone，便利店果D用唔用到？

去唔去飛田？

suica同icoca係咪一樣？

唔知呀，我未去過日本

便利店用到

suica同icoca基本上使用範圍係共通
得好少部分鄉下地方先至淨係支援某一種

極みとんかつ かつ喜
係難波park 6樓

通常佢收銀有部機寫住ic既都用到
基本上我便利店都係用卡比錢

唔食料理

點買日本演唱會飛 ?

我都諗住一個去. 巴打交通全部用IC Card???

買唔買到都reply下，因為我都要買

都要睇下佢用邊間賣飛
以今次為例有兩間揀
一間開ac要電話認證所以我都唔記得間野咩名
另一間就樂天 就咁開完ac打曬資料就買到

普遍都有去到日本攞飛先比錢
亦可以信用卡俾曬先
買完佢email有個code
去相應既便利店有部機打code攞收據
去櫃位搵店員攞飛+俾錢 搞掂

係呀 全ic卡搞掂

不過上次去北海道係比羅夫個細站落車
荒山野嶺 個站直頭係無職員
落車果時車長負責埋收飛
但佢又無ic卡部機 姐係基本上一定要買飛
最後車長寫左張紙
我地出翻大站俾職員搞收翻果程車錢

不過呢壇野其實好柒 間酒店寫近比羅夫站
於是就落左車先發現呢個站荒山野嶺 無人又無車
理應要係二世古站轉車上去（事後走先知 ）
一班車等4/5個鐘 最後打算行過去
拖住隻喼又難行 dllm行行仲落雪雨又大風咁
但段路先行左5分1 好擔心行唔到過去半路中會凍死
之後中途俾兩個法國人揸車經過
兜左上車 車左去酒店
最後先安全到達 不過上左車愈黎愈大雪
路都睇唔清楚 真係好好彩

想問下點樣加suica落apple wallet?
佢個app都唔俾我加

你部iphone幾？

...7

8/x開始先有

如果你有Apple watch既就可以
樓上有巴打提過入落錶都玩到

正如上面 係得孤島四國冇 全部IC card 都可以共用 只係地方卡 去第二度無人識 例如Manaca

想問icoca係咪都通用？

icoca好似北海道便利商店用唔到，個店員直情話未見過

未見過係正常 我張Manaca 唔係本地人根本唔識 好似叫日本人要知發達通咁
去到東京咁 唔好同店員講卡名 直接講Ic card 或者本地卡 佢哋就識收同入錢

好癲 落雪仲行 你唔驚凍死？

初初行好好天架
愈行愈暗 開始落雪就知中伏
本身正常行落雪都可以既
但佢落落下變左落雪雨又大風

而家先睇到個POST
我12-18都係獨遊關西

Ic卡京都搭巴士都用到？
樓主d八爪魚係邊買架

機場popeyes 好撚難食

其實有西瓜卡, 仲洗唔洗特登買張ICOCA？

上次 uo 都差d 爆 ，入到去忍唔到手再買過

用到

去左邊到玩

未試過巴士
主力搭鐵多

係高島屋買架 好鍾意行呢啲類似aeon既市場

未食過機場以外既
基於又唔想食老麥既關係

唔熟佢地啲卡 等專業既巴打解答

入左閘應該無再check你啦？

no need
IC卡係共通嘅
東京可以用ICOCA 京阪神可以用SUICA PASMO

係唔係最緊要有IC兩個字就得

總之你用到就得啦

FYI